# Инфраструктурный репозиторий

В этом репозитории подготавливается необходимая инфраструктура для нашей пельменной. <br/>
Запускается как downstream pipeline после сборки приложения в докер контейнеры в [продуктовом репозитории](https://gitlab.com/momostore/store).<br/>
Автоматически запускается валидация terraform, составление плана terraform и сохранение его в файл.<br/>
После этого можно ознакомиться с планируемыми изменениями и вручную запустить terraform apply из пайплайна. <br/>
Установка ALB - редкая операция, по-этому запускается в ручном режиме. <br/>
Сборка и релиз helm чартов запускается автоматически, деплой приложения в кубер выполняются вручную.<br/>
При необходимости автоматический запуск джоб можно переопределить в файлах .gitlab-ci.yml

## Terraform
Практически все настройки ресурсов Yandex Cloud, которые мы создаём для кластера Kubernetes определяются через переменные окружения, заданные в настройках CI/CD GitLab. <br/>
Такой подход позволяет менять инфраструктуру не делая коммитов в git. Может быть удобен для разворачивания тестового окружения

#### Ресурсы, которые надо поднять вручную перед запуском пайплайна
- Создать облако YC
- Создать каталог в облаке
- Определить параметры будущего кластера в переменных TF_VAR_... в настройках CI/CD в гитлабе
- Зарезервировать IP для пельменной.
- Создать SSL сертификат для домена и поддоменов
- Создать бакеты для хранения статики и tfstate

#### Создание кластера
- Для кластера создаётся новая сеть и подсеть
- Создаются группы безопасности:
  - Внутренняя (разрешает весь трафик во внутренних сетях кластера)
  - Для кластера (разрешает подключение к API по портам 443 и 6443, разрешает исходящий трафик). Белый список адресов определяется переменной TF_VAR_white_ips_for_master
  - Для нод кластера (без ограничений на входящий и исходящий трафик)
- Создается сам кластер и node group
- Создаются два сервисных аккаунта: 
  - для создания и управления кластером 
  - для создания и управления ALB

#### ALB
В качестве Ingress-контроллера используется [Application Load Balancer](https://cloud.yandex.ru/docs/managed-kubernetes/operations/applications/alb-ingress-controller), который устанавливается в кластер с помощью helm чарта

## Деплой приложения с помощью Helm
Сборка чартов и push в gitlab registry запускаются в ручном режиме при запуске родительского пайплайна. <br/>

Деплой приложения также по нажатию кнопки. <br/>
В отличии от terraform тут применен другой подход и практически все переменные (кроме тех ресурсов, которые создаём в terraform) захардкожены в values.yaml
Такой подход ближе к идеологии GitOps, мы можем непосредственно в коде увидеть с какими параметрами собралось приложение, однако для изменений этих параметров придётся делать коммит в репозиторий, что не всегда бывает удобно. Больше подходит для прод окружения, чем для дев.


